【J雲巴時間又到了】低調置業討論區（243）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 低置巴絲打同股榮賭局仍然有效

過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135 （2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/11/16公佈,，中原城市領先指數180.4，按周暴跌1.28%

【天天都是世界大戰】低調置業討論區（242）

上一個Post, 歡迎J 雲巴

lm

鏡頭一轉
又一個POST

新POST 留名
新一個POST
不如大家齊齊唔好回D 青山院友
等佢地單機算

G持見一個block 一個

好嘢唔使等打完WW3

留名等雲巴J圖流出

早就應該唔回

上個POST 既然開左個頭就鬧埋佢，一次過引哂班青山院友出黎

block 柒哂佢

本來我都無block，今日完全封鎖佢地幾個

冇工程佬冇地盤佬
青山醫院都起唔到

Agger
由得佢地自high
唔好回佢地

btw小弟都間中響波台遊盪
誤中副車

咁你自問有無入過山竹追風 post搗亂就得啦

睇波就睇波
為左咩C 朗定小花邊個叻D 都鬧足10年果D 人真係好ON9

繼P sir的後裔後又一巨獻

有私樓仲要吼住資助房屋開二正仆街乞兒仔

同意，已有能力上私樓者，已是社會上較幸福既一群

除褲來留名

10

其實無樓都唔緊要既
你有心想買，想改變現狀，安居樂業，有d數計唔掂好多人會比意見。
但而家沒撚淡個班自己唔係有必要住屋需要
下下叫人唔好買，接火棒，等啦，講到幫左人賺左慳左咁
如果有人聽佢地講，等等等，到時間都過左，買得起又變左買唔起
佢地又只會話做咩個時低位你唔買呀？
另外有d唱淡既，其實自己都係諗住買既，最好你唔好買，唔同佢爭

進度幾好咁喎

全部block 9 哂佢 真係好撚煩

坐左幾年，原來依家推post 咁快

好正
我覺得成個裝修最好J 係鋪完地磚之後

進度都幾快下

G持，Lm

之前係咪有巴絲係優質倉買過野都OK?

留名先

晨早流流睇呢d野傷腦筋

仲未見到佢祝福撚大哥老母

陣乜鬼營
其實叫雞咪叫雞囉做得出怕咩俾人話
拉其他人落水都改變唔到你自稱每個月洗三四千叫雞呢個事實

唔好意思呀 淨係想追住你黎吊咋
好似你咁咬住保升咋麻
喂 邊到叫雞好者雞蟲工程佬
無女朋友比你砌咩？咁可憐呀？

成日好友淡友分黎分去
條友應該一出街就泛民建制咁個個貼label
其實世界上有好多嘢
唔係人地意見不合就要做敵人

諗到下個標題啦
【明光社雞翼山大戰3K黨】

撚狗俠話要買樓收租呀 又唔見你咬？

收你老母條屍就有
你以為自己邊撚個？叫人收聲
你條廢西雞蟲

人潮時 揚帆沒有你

忍住呀大家 要當佢透明
你覆佢 佢就爽一次 因為有人理佢

Credit to P Sir

認同
我忍住手啦覆當睇唔到

不如下次加去最頂
唔準覆呢三條友啦
咁世界就安靜喇

無錯，大家忍手，block 左就咪鬼開番出黎睇

條on9成日講咩陣營真係好笑到
A君黑心所以B,C君唔話得人，白痴logic

好

不准質疑工程師logic

我記得之前一直置頂開

唔夠位

lm 留言跳得太快

唔明好地地一個圍爐po都總係有keep住有人入黎搞事，就算低置區個個位半山深灣，又或者個個訓哂街都唔關你事啦，特登入黎搵交嗌為乜？

為五毛錢
唔想睇咪block 9 佢囉，啱唔啱先

踏入十二月先有幾分清涼
睇黎末日不遠了

要燒炭了

今日係小雪

五十步笑百步

推返上黎問，係咪無伏？

做咩咁多痴線佬

正想搵返出嚟

唔好應d痴線佬啦

J下雲巴，金翅同p sir 好過啦

尋晚坐的士，個的士佬先高淡闊論咁話d人成日非黑即白on9
即刻中

大家 J 下人地執到平野仲好

有無咁急走呀

嘩，點解我果幾個AA無呢啲盤

殘裝都抵

其實攪乜有人入黎洗板
怨氣好大？

怨氣幾大都未至於無聊到咁啦
應該係攞白卡嘅

我真係要睇下遲巴張單。

遲巴係唔係第一次係amazon 訂野？
好似會送一個月prime , prime 送貨係會快啲

入黎嘈做乜，不如去屌下叫人買Bitcoin 掘機合約果啲契弟

你係咪叫雞叫到痴左線，睇唔明你編野寫緊乜，慘

幾時有屌人公屋窮啊？
幾個人行為代表晒成個區？

利申：仲住緊公屋

咁撚爺真係住公屋呀嘛

你就叻仔啦 又住私樓，又用幾千去叫雞，又正義，為弱勢發聲 好似你咁完美既人越嚟越少架啦

屌你個forum你開架？
話人double standard 我講我鬧過山林道就選擇性失明
幾撚時有屌過人？你快撚d cap圖啦，唔好又剩係cap山林同it狗呀我屌你，自己恨上車嫌貴就走入黎扮聖人
返入去青山啦屌你
屌你！

佢有錢叫雞

我同炭巴大戰言巴及粉絲個陣佢又選擇性失明

叫雞咁仆街？唔怪得無女無後代啦，叫雞得啦

唔好覆d痴線佬
你越覆佢越hi

好有創造力呀

Sor9ly 我冇打算生
而且我都有自己物業唔使你憂心
咪撚搬龍門呀
我屌緊你話鳩我地包庇山林屌鳩窮人呀
拎圖出黎啦屌你

不嬲高調開, 樹敵又如何

佢standard 係gogovan呀，搵間99van做創新科技例子人唔笑狗都吠啦

請注意呢個post 係用黎J 雲巴唔係樹敵

條白卡佬不定時發作阻住其他人J

我動議雲巴自貼出黎比大家集中J 雲巴

和議

go ahead, 我地J咩洗向人交代咩

有容，唔好同d痴線佬講logic
痴線架鬼會明

用gogo govan姐係支那58速運 資料上傳北京

LIHKG @ Android

kkk你變了

Rates as at 11.15 a.m. Hong Kong Time on 22/11/2018.
Maturity HKD Interest
SettlementRate

Overnight 0.47161
1 Week 0.59750
2 Weeks 0.76750
1 Month 1.01214
2 Months 1.73125
3 Months 1.96500
6 Months 2.29250
12 Months 2.64750

繼續飲熱飲

同各位巴打請教下裝修問題
老豆老媽子層樓住左差唔多5年
樓齡都35年
而家又冇乜錢搞裝修
買果陣舊業主話裝修左5年(唔知真定假)

廳同房啲油漆可以自己補下
但廁所沖涼個位就係馬桶隔離(即係冇一個沖涼位)係唔知上手業主有冇做足防水情況下
我可唔可以用普通防水劑係地台同牆身磚面都塗一層
叫做幫到下防水
各位巴打又有冇其他方法？

因為樓下而家裝修緊
其實我可唔可以落樓下問有冇漏水？
如果問會唔會好奇怪？
最怕人地裝修完過多幾年就漏到時就仆街

如果我成個廁所重新起過要幾錢？

廁所全爆預10萬蚊左右

十萬咁多

廁所差不多要

住過大西北而家又笑我哋
自己炒iphone就得我哋買樓自用就唔得

原來住大西北，仲以為咩咁巴閉

你話業主靠炒樓致富，無為呢個社會創造，我認同呢個睇法既

但都未答返你窮追不捨呢個 post 創造又左乜出來

本身有無漏水先
無O既話即係因為怕將來漏水而整定D野？

另外就咁整防水劑響地台好似無乜用

創造咗愛

上網搵過下眼鏡房d傢私擺位
想keep番兩房咁擺好似最好最簡潔
利申 實呎得300 飯枱電視梳化都好細

仲創造左佢腦入面唔同陣營嘅畫面

另一個常見擺法係電視掛廁所廚房中間度牆，梳化靠窗

剩係起哂地下D 磚，重造防水再鋪返磚就平好多，3萬內應該得
佢10萬O既意思係成個廁所所有野連馬桶洗手盤拆哂，全部從新做

我上網search係我間屋個size黎
我睇d人電視一係咁擺一係就擺廚房同廁所中間副牆
咁師兄有咩指教

個副牆好似仲細

我係梳化靠牆，電視放廚廁中間面牆，唔掛牆只擺到43寸，掛牆先擺到49寸

有容巴

想生小朋友點都想keep兩房
同埋可能住幾年換樓

巴打實用面積幾大？

除咗m3u list，有啲web radio例如volumio用pls 檔案，一個台一個file，要寫個shell script轉換，未搞清楚Synology嘅audio station用乜嘢檔案，遲啲研究吓，m3u就vlc已經用到，我發覺iOS同Android嘅收音機apps香港/亞洲區嘅電台根本冇點update，死link就算

你有無 floor plan大家參詳下

一覺醒來又片過

正所謂臭屎密扲
唱人叫雞又係衰嘅

係囉，唔知炒 iPhone 又創造乜價值？

6號單位

廚廁對調做開廚

唔衛生，band友唔應該咁

呢句係local設計師成日做嘅嘢

大家點睇馬頭圍個首置盤

又半夜排隊

幾年前幫襯過，基本冇伏

香港人國技

買過bosch 蒸焗爐，行貨冇問題

rich

band友應該取消廁所
直接痾落片度

封肛門 開造口用屎袋
用完即棄

唔貼啲貼紙? 我2個箱都有貼紙，旅行買嚟貼，離遠認到

我見有D人會笠個套

[member]上左車既我都想快啲同大家傾到，但新樓有排都未收 [member]

買左邊度

本身未有收到話漏水
想未雨綢繆
有冇好建議

買御半山邊個敢笑

咁除非你係有計劃全爆個廁所
唔係都係漏水果陣先整啦

[member]或者換更優質 /member]

家下個跌市仲兇過16年，d人睇到咁淡

好的唔該巴打

另外仲有樣野想問
依到有冇人買左大貓嘅家居保
知唔知如果自己爆水喉搞到自己同樓下有損失，or漏水漏落樓下or樓上漏水落黎有冇得賠？

點睇下年美國停加息

硬淡真係痴撚左線，郁d 就屌人老母

喪鐘巴好耐無見
你都俾人咬？

巴打住成點

好似就快開餐廳有漢堡包食

一出聲就屌老母加起底，應該積左十幾年住公屋加要出去比錢爆房怨氣

未住， 裝修緊

又唔好歧視公屋
我都住咗廿幾年

我都係，細個果時

所以先話佢地痴線，唔啱睇咪上一頁，無人迫佢睇架，係都要日日追post負皮追post嘈

理佢地做乜，成班友傻既

以前細佬都住過比公屋更惡劣既地方：唐樓，冇 lift 不特止，成條樓梯係臭既

我都住過劏房，不過三十幾年前d 劏房真係有房，仲要百幾尺

咁樣個廳見洗d

原來麗港城單野咁平係有原因既

唔齊契最大問題，按揭都做唔到點買

Full pay

攪成咁隨時風水有問題，除非買家強勢到乜都影響唔到佢

其實咩叫唔齊契
其實呢類盤，未到手之前無人知有咩問題，咁點落票買，一早搵定律書隨時有就幫手睇？

終於可以留名

湯巴近排忙乜

要搵律師查清楚先 新聞有講

真樓爆鳥

"據聞，該物業之前由業主母親獨居。一名代理透露，其母曾向聲稱其子曾任職美X物業豪宅地產代理。"

如果佢重有按揭，只係有d 二三按，套契係銀行度就應該齊。佢已經還晒按揭拎左套契，又再去按財仔keep 左d 契拎唔返，咁就真係唔會齊。有d 契補到既，有d 補唔到，都係要律師先知。不過一早講左唔齊契你都要買，咁風險要自負。如果個買賣本身係正常既，去到中途律師發覺唔齊契，到時就會提買家有咩風險，係咪繼續成交定取消。不過我記得呢類唔齊契取消交易，只係拎番原本落既訂，無得賠雙倍。
如有錯請指正

無頭緒，最好避之則吉，盡早做查冊睇清楚第一步無可疑先
不清楚有否簽臨約前，律師樓先查清確定齊契嘅服務

叫d淡淡去買囉，最鍾意曬自己有唔知幾多球cash

簽臨約前好難叫業主先拎D契比律師查既

淡淡:
唔齊契唔買
唔係高層唔買
睇唔到煙花唔買
新界唔買
樓齡多過15年唔買

港樓根本唔值呢個價, 不了

樓市唔旺果陣可以慢慢查，旺果陣個個搶，查得黎俾人搶左

但又嫌貴

貴唔買

400呎 100萬就考慮下。

淡淡:師傅山600萬樓下先買

係咪400萬樓下?

好細...

個邊無追post

淘寶傢私成個星期都落唔到黎

撞正雙11

啱啱去稅局交完印花稅，要收返個租客一半，公平

好多人都係咁做法

通常都係咁做，費用各一半

今日playlist冇新channel,2個都係delete 死link

是撚但啦，話之佢講我食二手飯吖

熄app先係人生

唔入嚟撩交嗌都廢事理佢講乜，咪由得佢講到夠，我又唔會少條毛嘅

覺得9唔搭8post都冇睇嘅，我冇咁on9又要睇又要撩交嗌，呢啲正式on9仔嚟

唔使做都唔會浪費呢啲時間

本嚟諗住灣仔食埋午餐先嘅，呢啲時間搵位實在太難，放棄

想試 five guys

非也，英超撚就係嘅

同意

呢樣真，無理由拎蘋果同橙去比。自稱月入7至10萬，依家梗係逍遙自在，租邊都無經濟問題

大學教授的銜頭，代表身份、地位，亦是薪酬的保證，理應不受住屋問題困擾。但鍾劍華與莊太量，他們在金融風暴及沙士期間作出了不同決定，往後出現截然不同的人生。鍾劍華成為無殼蝸牛，笑指日後或要做「大灣區人」解決住屋問題；莊太量選擇「守住層樓」，如今已手揸逾2,000呎豪宅，成為「人生贏家」。

CCL跌勢又緩和返 又跌0.幾%
爆得未

不要奢望樓價會下跌35%（湯文亮）

市場上很多人都認為我是大淡友，我不但不承認甚至覺得自己是大好友，而事實上我由始至終都認為樓價會作出一個幅度比較大的調整，相比在樓價最高峰時會下跌20%，即使市况比我想像中還要差，極其量多跌5%，但在過去大家都沉醉在上升的樓市，我的言論令我變成大淡友，但當樓市轉勢，昔日睇好樓市還有10%升幅的人突然轉軚，估計在未來一段時間，樓市會下跌30%，亦有不少人話當樓價下跌35%之後，他們才考慮買樓，老實說，如果樓價真的是下跌35%，不用考慮，那些人一定不會買樓，所以，打算買樓的人不要奢望樓價會下跌35%，否則的話，他們一世也不用買樓。

或者會有人認為我轉軚，但這是錯覺，只是那些人轉軚轉得太深，才覺得我話樓市只跌20%是好友，其實，稍有資歷的投資者都知道樓價已經脫離了負擔能力，當成交量偏低，放盤量增加，即使沒有其他不利因素出現，樓市都會向下調整，既然知道有此結果，投資者絕對不會在這個情況下入市，但他們並沒有冷卻入市熊心，倘若樓價下跌15%，我夠膽說，已經會有一些投資者蠢蠢欲動，下跌20%，就會按捺不住，下跌25%就殺氣騰騰，超過25%，連最睇淡樓市的投資者都會入市，有了這幾重防禦，樓價又怎會下跌35%，不過，投資者買樓是有要求，在樓市下跌的形勢下，不是優質物業他們是不會買，所以，一定會有一些物業下跌超過35%，但絕大多數是質素中下的單位，這是有分別的。

當樓市下跌，政府最少有一度板斧，不是撤辣招，而是放寬逆週期措施，不過是有條件，就是要確認樓市下跌，這差不多是一個承諾，但我唔知點解，指數公司負責人好似唔知道金管局有此承諾，在今年八月，樓市其實已經開始下跌，不但連跌三個月，而且還沒有回升跡象，但指數公司沒有反應，只是話樓市在高位橫行，伺機向上，既然指數公司不願意確認樓市下跌，金管局又怎會放寬逆週期措施，我估計今日指數公司的公布，一定會確認樓市下跌，甚至相當悲觀，與此同時，銀行亦降低估價，跡象顯示金管局很快就會放寬逆週期措施，不過即使放寬，樓市亦不會立刻掉頭向上，只會減緩下跌力度，雖然影響樓市升跌的因素還有很多，不過有正有負，結果樓市是會跌，但不會超過35%。

作者：湯文亮博士（紀惠集團行政總裁）

CCL跌幾多？

我都係架 老豆七十幾 唔想第時兩老俾正苦逼遷

唔咬我 ok ma?

咁好心你就低調啲啦

講起租爐，我呢度聖誕日子抽籤

bbq?

【第一滴血】嘉湖山莊車位劈價34% 炒家斬纜蝕40萬
4小時前33K
即時財經

嘉湖山莊車位錄得首宗蝕讓成交。

樓市淡風直捲車位市場，天水圍嘉湖山莊車位市場錄得首宗車位蝕讓成交。美聯物業張子健表示，嘉湖山莊景湖居雙號車位成交，剛獲一名投資客以110萬元購入作收租用，原業主賬面蝕逾39.8萬元離場。

張子健表示，是次成交車位為嘉湖山莊景湖居B層雙號車位，原業主開價約120萬元放售逾月，最終議價減約10萬元至110萬元，由投資者購入。原業主今年8月以149.8萬元購入車位作投資用，現沽出賬面虧蝕約39.8萬元，三個月貶值27%。

係

娘家鬥快落訂，今年訂下年都得

我呢度冇club house, 一年只係搞一次bbq 同一次盤菜宴

認真問

幫推

遲巴去左行山, 佢老婆我學下開定先.

【第一屆雞翼山籌備委員大會】低調置業討論區（244）

免費
包精乳石

好難理解點解啲人會當自己係有錢人咁睇唔起人

留名

價錢同性價比係兩回事喎
點解你會想換樓先？

prefer咩區先

新都城點睇

荃灣好多強國人喎

三年後先再諗啦
可能到時大把正嘢揀

富X花園三房好似六球咁上下
X基本上你填咩字都得

榮字就應該唔得

跌跌下就得㗎啦

你女神??

Anyway, 新都城似乎係無盤.... 只有租盤!

牛頭角果個富x花園好似差d先得

推爆舊post先

無啦啦有得掟壽包

咁早得我一個

女王大人

1

2

3

4

5

6

7

8

9